示威者闖九龍灣站 專列載警「處理」

示威者闖九龍灣站 專列載警「處理」

大批防暴警搭乘港鐵專車進駐九龍灣站，擬處理示威者闖站事件。互聯網

【本報訊】觀塘區反送中遊行結束後，一批示威者到已封站的九龍灣站外要求站內職員開閘，有示威者打開閘門，大批示威者湧入大堂，要求職員恢復列車服務，其後港鐵報警，大批防暴警察搭乘港鐵安排的專列進駐九龍灣站，示威者退到站外聚集叫口號，其後轉去偉業街增援其他示威者。

相關新聞：警殺入德福民居射催淚彈 街坊叫收隊

示威者退到站外叫口號，並在鐵閘塞水樽和雨傘。夏家朗攝

要求恢復列車服務

昨午近4時，參加觀塘區遊行的一批示威者，在遊行至終點九龍灣零碳天地後，因封路無車離開，跟隨遊行申請人劉頴匡到已被封站的九龍灣站A出口，要求港鐵職員打開電閘，有示威者拍打鐵閘，向港鐵職員稱「唔係想為難前線」，但質問為何在有不反對通知書的遊行下仍停止服務，其間有示威者按動電掣打開閘門，大批示威者湧入車站大堂要求恢復列車服務，但示威者沒進入月台，現場聚集逾百人，有人不滿沒車搭鼓譟。

下午約5時，港鐵在站內廣播，指已就有人進入車站報警，防暴警傍晚6時前搭乘港鐵列車抵達九龍灣站，示威者見有警員退出車站外聚集，並在地面和告示板塗鴉，在鐵閘塞膠水樽和雨傘，傍晚6時許，大部份示威者轉去偉業街增援。

港鐵表示，由於當時路面情況不許可，警方未能前往九龍灣站處理車站被人破壞鐵閘進入的事件，因此港鐵安排警員乘坐列車到九龍灣站，處理站內情況。

■記者司徒韋桐、黎家駒

上一則
上一則
警鐵合作 未遊行先封半條觀塘綫

下一則
下一則
無阻抗爭心 陸路不通搭街渡

警殺入德福民居射催淚彈 街坊叫收隊
五智慧燈柱被毀 藏內地監控廠商組件
保安改密碼 查黑衣住客麗晶爆衝突 警拉兩人
警鐵合作未遊行 先封半條觀塘綫
無阻抗爭心 陸路不通搭街渡
條例規定須維持服務
香港之路 21萬人牽手響應
荃葵青遊行改道 獲不反對通知書
梁振英上月施壓 促港鐵封站
港鐵禁制令 高院印章串錯字
荃灣捱斬斷腳筋青年不敢報警 怕變被告
「現實比小說荒謬」創作科幻反送中
元朗恐襲 警再拘一人涉暴動
施安娜離職港龍不回頭寧捱餓也要自由
國泰再憑fb截圖炒機師
打壓「和你塞」警無差別查車
旅客早到16小時 未見堵塞
10大學生遊珠峯一度失聯「說錯話」被扣查逾日
英領館職員獲釋回港
12歲仔北上遭單獨查問
裝備店東無懼恐嚇「港人有需要都會繼續做」
積木迷用1,500塊Lego砌出警民對望
林鄭又籲對話「大家都累」
建制派倡鄭若驊下台 改組行會
官媒軟攻 叫「港朋友做正確選擇」
鄺俊宇：港人團結令777「收唔到科」
美國會領袖促特朗普G7商港問題
賓館、駕校作選民地址種票
藍絲圍港台襲記者 警懶理
男子當街強吻 陳淑莊報警
林鄭無視和理非 勇武再上街九龍大混戰 青年遭橡膠彈射眼

日期: 2019．9．1
時間: 13:00

#黑警還眼 #612 #721 #811 #823

[9．1機場] 官逼民反，民不得不反

下次有機會就幫佢入唔到站

唔好唔記得黨鐡除左鐡路，仲有好多黨鐡商場。
可以入去行街，去厠所，但唔可以消費
港鐡又封站，荃灣站，荃灣西站，葵芳站，你仲唔罷買！！！！

我地唔可以唔搭地鐡，但港鐡Ｄ商場仆街la ，全面罷買港鐡商場

港鐵商場 (改去--->替代商場)
圓方
德福廣場(改去--->淘大花園/商場)
青衣城 (改去--->青怡廣場)
PopCorn (改去--->將軍澳廣場)
綠楊坊 (改去--->荃灣千色滙)
Citylink 連城廣場(改去--->沙田中心)
杏花新城
連理街 (改去--->將軍澳廣場)
海趣坊 (改去--->啟豐商場)
駿景廣場 (改去--->銀禧花園)
新屯門商場 (改去--->富健花園)
恒福商場 (改去--->置樂商場)

香港人撐香港人